台食品印「中國台灣」遭支那國銷毀 一定要標「台灣區」

萬豪酒店、達美航空等外資，因將港澳台藏等地列為「國家」，引發官民聲討，逼令涉事公司道歉整改。分裂國家成為中共一個不可潛越的紅線，連台灣入口到大陸的食品，也要配合「主旋律」。

過去不少入口大陸的台灣食品只要註名「中國 台灣」便能入口，惟有業界發現近內大陸加大打壓力度，標示「中國台灣」竟被拒絕入口，甚至遇上銷毀的結局，只有「台灣區」、「中國台灣地區」才能過關。

台灣小美冰琪淋、義格實業董事長呂明炎表示，自己去年底接任彰化拓銷協會理事長，至今已接到3宗台灣食品入口大陸被拒的個案。當中全是不知情業界在外包裝採用「產地：中國 台灣」，涉事貨品在福建沿海的平潭、廈門、大嶝三個口岸被截，最終全部被銷毀。

呂明炎表示，過去國民黨執政時期標示「中國台灣」，就可順利入口，惟蔡英文執政，產品便要標示指定字眼。有廠商因「一字之差」而要重新包裝，有人一次損失就是3、400萬元新台幣(約79.3萬至105萬港元)。

《自由時報》

唔撚好再做大陸啦, 諗下世界啦

中國台灣高雄工業區製造

幾時禁香港參加奧運

大陸越來越癡能線

所以話跟本就唔應該理佢，啲小人你退一步，佢就會進一步

支那人真係麻撚煩

無得唔理架...
今年中國玩曬

呢啲咪霸道囉，其實中國台灣已經好讓步
而且冇乜問題，係都要乜撚都政治化好討厭

睇下靠對岸既後果係點啦台灣人

有時你企硬佢反而縮 例如印度，緬甸，你比佢認為你好蝦，佢一定會得吋進尺

tw is not a part of china

要没有台灣區食品
中國人餓死了

對住支那要鬥惡

就算迫到人寫台灣省都好
咪又係精神勝利 你控制到人軍事內政咩

橫掂係迫，叫人寫中華人民共和國台灣省先比入境丫嘛，渣㗎